見習科學助理

見習科學助理

有冇人討論下呢個位

諗緊申唔申請

普通degree有冇機會in

大交合?

Ce phy D math D ICT D 係咪無得報？

利申有張degree

得15k
連登仔fg 50k

知唔知大唔大機會/快唔快升科學助理人工好低喎

fg 人工仲要咩學歷

就咁睇似係做2年 正正常常就升科學助理

好似要考試

中學無讀Physics/電腦可以898

Physics 畢業無工開果班都一定照衝

冇錯.
我就係其中之一
名已報

啲人又吹到要三大physics/related major先有得見

咁PK? 我19FG 工程諗住轉行裸辭
見到呢份工想狗衝，讀 I大有冇機會

屌你老母萬五蚊都咁撚多要求

一年咁多人畢業，你估真係個個都係人中之龍做到科學主任 / 學術主任咩

所以想知係咪好難考, 份人工咁低, 仲低過我做出面私人公司, 一陣追返依家人工但又無得升我不知私人公司仲有前途

人浮於事就係咁，加上依家經濟唔穩定更多人衝政府工

開頭人工低，之後🤤🤤🤤🤤

總科學助理 (Chief Scientific Assistant)
總薪級表 第30至33點
($64,270 - $73,775)

↑
高級科學助理 (Senior Scientific Assistant)
總薪級表 第23至29點
($46,655 - $61,415)

↑
科學助理 (Scientific Assistant)
總薪級表 第9至22點
($22,725 - $44,555)

↑
見習科學助理 (Student Scientific Assistant)
見習職級薪級表 第5至7點
($15,895 - $18,040)

大家加油

我都知, 問題係咪咁易升一陣又要讀master 又多老屎忽升唔到

過試用過左坐正SA ，頂薪到有4萬5左右🤤🤤。
對PHY班畢業生，逃生門😭😭😭

唔講求升，都硬食頂薪4萬5人工🤤🤤👍👍

三大mater已報

做爛市

出現了

剩係Perm左你唔犯法炒你唔郁都值得咁難啦

D point係一年升一個point?
定有時會跳兩下？

HKU PhD已報

正常情況一年一個 point, 直到 max

PhD 就出入科學主任啦

見習科學助理可能須執行戶外職務、輪班、在正常工作時間以外及惡劣天氣情況下工作。
打緊風/核爆都要返工

巴打你好似degree fg黎
你出過嘅post

其實唔少政府工都要咁樣 同埋打風更加需要天文台報天氣啦

請我啦放心，fg為份工核爆都翻工

打風落雨先係天文台顯工架嘅時候

氣象本科 已寄

已報

做d乜野架

升到就爽

唔知今次大唔大競爭呢

我就係其中之一

有無人知面試有咩關卡?
google完全無資料

好彩中學有讀過物理碌左個3翻黎啱佢requirements

IT狗 Phy 5** 已報

U?

唔知見唔見到組爸媽呢

份工翻shift ～辛苦嗎？

有心做就唔怕辛苦

3大晒銀時仔留名

都搵唔到個post到底有咩duties

中學requirements有嘅，但大學degree真係完全唔係嗰回事

嘩 點同你地爭

又三大physics ba 又physics 5星星

Dllm 得廿個位 成幾千條友爭

萬五蚊人工都爭到咁

唉 當報下算

做助理啫
做見習助理啫⋯⋯

做三年包升，又係政府工，正常既

五年前 已經 兩千條友爭 今年更加唔洗講

兩千？
WTF？？

其實大部分人會考DSEminimum requirements都唔得 又冇大學學位就搏

呢堆人通常連interview letter都冇

有冇巴打知個post係做咩

今年準備過萬人爭
各位三大尖子 海歸精英準備好未

仲癲過做科學主任

呢個post對理科黎講唔差 做三年必升SA 頂薪都45k 交合既eo同so唔係咁易考 eo有phd已經變成min requirement 外加咩咩氣象學會成員
利：曾經大交合員工

見習助理咩學歷先有得見

大學走唔甩啦你諗下你對手係咩
咁多間大學既理科都報得 bachelor 係基本野
順帶一提呢個位要shift

非理科degree係咪可以收皮

收唔收earth sci

利申未grad但好想做天文台

咪係 肯定爭崩頭ga la 實

請幾多位？

爭幾多個位

主任級 好多打鼓退堂
但依個見習助理 好多人幻想有機會

當參與下既心態去玩下 都ok既
政府工 interviewer起碼唔會點閪 當傾下計 買六合睇心態

天文台上次於2011年招聘見習科學助理，發言人指，當時收到2,300份申請，競逐4個空缺，平均每600人爭一空缺。

聘5至6人起薪1.3萬至1.5萬
天文台透露，今年聘請空缺增至5、6名，預計會設有一輪面試，內容會涉及氣象、數理科學、資訊科技等方面。

仲諗住去當傾計

三大數科、Min CS、PHY5**，有機會?
聽人講好多都係major phy
做左幾份it 工，自知唔係人中之龍、天之驕子
求個安穩，唔想中年畀人炒

“中五程度” 既問題可以問到幾深?
雖然有無得in 都成問題

但係個職位名真係好難聽
助理已經夠劣前面仲要加見習

可以加深難度問到你唔識為止——>知你水平大概去到邊——>2300人入面揀最勁果幾個

搵兩餐，自己唔係咩勁人，又毒又唔識social，私人工上位無望
滿腔熱誠讀數，數教有in 都無去，讀完直接乞食
min CS 出黎做it狗，部門cut得就cut，外判印度，
一陣中年一野畀人炒埋
望住個DSE分，高分低能就係我呢啲啦

大學唔係讀理科，dse有讀理科（5星都無）有無機

睇黎Ching既工作壓力好大

講緊新入個啲eo 好多年前無咁多人爭的確學歷唔洗咁高 但當d applicant好多都有phd 而你只得degree 你做考官你揀邊個

SA無問題 EO難啲 不過開recruit 都係照報 反正唔洗錢

EO上年報過 in都冇得in
利申2nd low

已報
利申：讀埋氣象master

好多master phd做爛市

無謂浪費你呢啲人才啦
Master你去報科學主任 okay?

衰ON9 有得讀專科無讀
行錯路 冇得返轉頭

咁就睇下新入職ao eo有幾多個有phd就知

視乎你讀乜野phd，如果係氣象phd無理由唔請。其他唔關事嘅就難講。

Mphil 有冇機會

EO 8/1364
SA 23/1992

好睇你interview如何

我估都係差唔多，你咪當同so一樣咁問，只係問得易d

仲未有消息係咪收咗皮啦

有冇人收到interview通知

邊有咁快

想問下有冇人收到interview信

有，今日收到

想問有冇tg gp?

唔知，有麻煩講聲

收到

收到interview既咩background...